---
group: üldeesmärk
running_title: MAP TEST
title: Sõbralik linnaruum
slug: map-test
heroimage: "hero_linnaruum"
menuimage: "menyy_linnaruum"
image_alt: ""
background: "#84BBE8"
hover: "#0072CE"
---

<Hero>

<RunningHeader>Map testing</RunningHeader>

# Map testing

Tallinn on kompaktse linnasüdame ja eriilmeliste piirkondlike keskustega, inimmõõtmeline, looduslähedane ja kõigile ligipääsetav linn. Linnatänavail kohtab erinevat moodi liikujaid ja põnevaid tegevusi. Siin on palju inimsõbralikke ja mitmekesiseid linnaväljakuid, parke ja muid tegutsemispaiku. Kvaliteetselt ehitatud linnaruumi rikastavad ökoloogiliselt elujõulised rohe- ja veealad. Avatud mereäär pakub erinevaid tegevusvõimalusi. Õued on inimestele, sealgi leidub põhjusi aja veetmiseks kõigile eagruppidele. Tänavad, väljakud, rohealad, avalikud hooned, teenused, ühistransport ja kortermajad on kõigile mugavalt ligipääsetavad. Inimesed liiklevad mitmesuguste sõiduvahenditega. Tallinn on üks puhtaima õhuga ja väikseima müratasemega pealinnu maailmas. Tallinna regiooni vaadeldakse ühtsena, linna ja valdade piirid ei katkesta seda ruumi.

<Meter title="Aastaks 2035">

Oma linnaosa elukeskkonnaga väga rahul olevate elanike osakaal kasvab

<MeterData>

2020: **38**%

</MeterData>

</Meter>

</Hero>

<Content>

## S02-keskused

<MapTrigger id="S02-keskused" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S04-tombekeskused (gridmap)

<MapTrigger id="S04-tombekeskused" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S06-tanavatuubid

<MapTrigger id="S06-tanavatuubid" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S09-rohealad

<MapTrigger id="S09-rohealad" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S13-ut_uhendused

<MapTrigger id="S13-ut_uhendused" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S14-rattateede-vork

<MapTrigger id="S14-rattateede-vork" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S15-ut-ligipaas

<MapTrigger id="S15-ut-ligipaas" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S20-koolid

<MapTrigger id="S20-koolid" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S21-ettevotted

<MapTrigger id="S21-ettevotted" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S22-sundmused

<MapTrigger id="S22-sundmused" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S28-miljoo

<MapTrigger id="S28-miljoo" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S31-asumi-sissetulek

<MapTrigger id="S31-asumi-sissetulek" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S36-kinnisvara-hind

<MapTrigger id="S36-kinnisvara-hind" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S42-pargid

<MapTrigger id="S42-pargid" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## S43-imbala

<MapTrigger id="S43-imbala" />

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

## Ruumiliselt sidus linnaregioon

Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused. Tallinnast ja lähivaldadest on kujunenud terviklik linnaregioon ehk Suur-Tallinn, mille piirid ei ole inimesele tajutavad. Regiooni keskused moodustavad omavahel seotud võrgustiku, millest Tallinna linnakeskus on funktsionaalselt kõige aktiivsem ja ühistranspordiga kõige paremini ligipääsetav keskus regioonis. Tallinnaga vahetult piirnevad asustusalad on linnaga loomulikult kokku kasvanud, nii et linnaruumilised üleminekud on sujuvad ja mõtestatud ning tänavavõrk, jalgrattateede võrgustik ja rohealad ühendavad kõiki piirkondi. Tallinna läheduses tekivad tihedamad arenduspiirkonnad regiooni keskuste ja ühistranspordisõlmede lähedusse, neis piirkondades kasutatakse ära ka raudteetranspordi võimalused.

</Content>

<DomainsGrid>

## Strateegilise sihiga seotud valdkonnad

<Domain id="ettevotluskeskkond">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="haridus-ja-noorsootoo">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="keskkonnakaitse">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="korrakaitse">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="kultuur">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="sport-ja-liikumisharrastus">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="liikuvus">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="linnaplaneerimine">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="linnavara">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="linnamaastik">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="sotsiaalhoolekanne">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

<Domain id="tervis-ja-tervishoid">
  Ihic tem idipid everis atis vellorecto il mod quosam ea veris porem simo
  millign imusda sit, inciam et volupient ex eosaestius aut laboriam, nusdaest
  ab ipsunte im delicim.
</Domain>

</DomainsGrid>
